{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015746",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-02-28",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "임시수도기념관"
    },
    "text": "臨時首都記念館 (임시수도기념관)\\n\n釜山広域市西区臨時水道記念路45(富民洞三街)\\n\n臨時首都記念館は、韓国戦争という国難の時期に大韓民国臨時首都としての召命を立派に終えた釜山の地位と歴史性を記念し、釜山市民の自負心を鼓吹するために1984年6月25日に開館した。 開館当時、中心建物だった大統領官邸は日帝強占期の1925年に慶尚南道道庁が晋州から釜山に移転し、1926年8月10日に道知事官邸として建てられたレンガ造りの2階建て家屋で、1950年の朝鮮戦争勃発で釜山が大韓民国の臨時首都として機能した期間(1950~53年)には大韓民国の初代大統領であるイ·スンマン大統領が居住していたところだ。 現在、近代建築物としての歴史性が認められ、釜山市記念物に指定され、よく整えられた野外庭園と調和し、静かな風情を誇るところでもある。韓国戦争当時の大韓民国政治の最終決定と対外的な外交業務が行われた場所という点をリアルに示すため、大統領の執務室と応接室などを当時の雰囲気のまま再現した。 また、大統領夫妻と随行秘書たちの生活空間でもあるため、内実と居間、客間、食堂と台所などでは質素で素朴な大統領夫妻の日常的な面も垣間見ることができるだろう。2012年9月19日には大統領官邸の裏側に位置していた旧釜山高等検察庁検事長官邸を全面リモデリングした新しい展示館として開館した。 地下1階、地上1階のレンガ造りの家屋である展示館は、朝鮮戦争の勃発と避難民の生活ぶり、臨時首都時期の釜山の政治、経済、文化などを示す常設展示室となっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "臨時首都記念館はいつ開館されましたか？",
            "answer": "1984年6月25日に開館されました。"
        },
        {
            "question": "臨時首都記念館の中心建物は何でしたか？",
            "answer": "臨時首都記念館の中心建物は大統領官邸でした。"
        },
        {
            "question": "大統領官邸はいつ建てられましたか？",
            "answer": "大統領官邸は1926年8月10日に建てられました。"
        },
        {
            "question": "大統領官邸はどのような建物ですか？",
            "answer": "大統領官邸はレンガ造りの2階建て家屋です。"
        },
        {
            "question": "臨時首都記念館はどのような場所ですか？",
            "answer": "臨時首都記念館は釜山市西区にあります。"
        },
        {
            "question": "臨時首都記念館はどのような歴史性を持っていますか？",
            "answer": "臨時首都記念館は韓国戦争の時期に大韓民国臨時首都としての役割を果たした歴史性を持っています。"
        },
        {
            "question": "臨時首都記念館にはどのような展示がありますか？",
            "answer": "臨時首都記念館には大統領官邸の再現や朝鮮戦争の常設展示室などがあります。"
        },
        {
            "question": "臨時首都記念館の開館時の大統領は誰でしたか？",
            "answer": "臨時首都記念館の開館時の大統領はイ・スンマン大統領でした。"
        },
        {
            "question": "臨時首都記念館はどのような風情を持っていますか？",
            "answer": "臨時首都記念館は整えられた庭園と調和し、静かな風情を持っています。"
        },
        {
            "question": "臨時首都記念館の展示館は何階建てですか？",
            "answer": "臨時首都記念館の展示館は地下1階、地上1階のレンガ造りの家屋です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 488,
        "QA": 357
    }
}